**3860. – Carex hirta** L. – Plante vivace de 20-80 cm, velue, à souche longuement rampante ; //tige trigone, //lisse ou scabre entre les épis ; feuilles planes, larges de 3-5 mm rudes ; épis mâles 2-3, grêles, pubescents, fauve pâle ; les femelles 2-3, oblongs ou cylindriques, dressés, écartés, pédoncules ; bractée inférieure longuement engainante, égalant la tige ; //écailles //d'un vert pâle, //longuement aristées ; //3 stigmates ; //utricules //vert fauve, //velus-hérissés, dressés, ovoïdes-coniques //(6 mm), //nervés, à bec bifide dépassant l'écaille. //
Varie à plante glabrescente (C. hirtiformis Pers.).
Lieux sablonneux humides, dans toute la France. – Europe ; Asie occidentale ; Algérie. = Mai-juillet.